<html>

<head>
    <meta charset="utf-8">
    <script>function neighbourhoodHighlight(params) {
  // console.log("in nieghbourhoodhighlight");
  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
  // originalNodes = JSON.parse(JSON.stringify(allNodes));
  // if something is selected:
  if (params.nodes.length > 0) {
    highlightActive = true;
    var i, j;
    var selectedNode = params.nodes[0];
    var degrees = 2;

    // mark all nodes as hard to read.
    for (let nodeId in allNodes) {
      // nodeColors[nodeId] = allNodes[nodeId].color;
      allNodes[nodeId].color = "rgba(200,200,200,0.5)";
      if (allNodes[nodeId].hiddenLabel === undefined) {
        allNodes[nodeId].hiddenLabel = allNodes[nodeId].label;
        allNodes[nodeId].label = undefined;
      }
    }
    var connectedNodes = network.getConnectedNodes(selectedNode);
    var allConnectedNodes = [];

    // get the second degree nodes
    for (i = 1; i < degrees; i++) {
      for (j = 0; j < connectedNodes.length; j++) {
        allConnectedNodes = allConnectedNodes.concat(
          network.getConnectedNodes(connectedNodes[j])
        );
      }
    }

    // all second degree nodes get a different color and their label back
    for (i = 0; i < allConnectedNodes.length; i++) {
      // allNodes[allConnectedNodes[i]].color = "pink";
      allNodes[allConnectedNodes[i]].color = "rgba(150,150,150,0.75)";
      if (allNodes[allConnectedNodes[i]].hiddenLabel !== undefined) {
        allNodes[allConnectedNodes[i]].label =
          allNodes[allConnectedNodes[i]].hiddenLabel;
        allNodes[allConnectedNodes[i]].hiddenLabel = undefined;
      }
    }

    // all first degree nodes get their own color and their label back
    for (i = 0; i < connectedNodes.length; i++) {
      // allNodes[connectedNodes[i]].color = undefined;
      allNodes[connectedNodes[i]].color = nodeColors[connectedNodes[i]];
      if (allNodes[connectedNodes[i]].hiddenLabel !== undefined) {
        allNodes[connectedNodes[i]].label =
          allNodes[connectedNodes[i]].hiddenLabel;
        allNodes[connectedNodes[i]].hiddenLabel = undefined;
      }
    }

    // the main node gets its own color and its label back.
    // allNodes[selectedNode].color = undefined;
    allNodes[selectedNode].color = nodeColors[selectedNode];
    if (allNodes[selectedNode].hiddenLabel !== undefined) {
      allNodes[selectedNode].label = allNodes[selectedNode].hiddenLabel;
      allNodes[selectedNode].hiddenLabel = undefined;
    }
  } else if (highlightActive === true) {
    // console.log("highlightActive was true");
    // reset all nodes
    for (let nodeId in allNodes) {
      // allNodes[nodeId].color = "purple";
      allNodes[nodeId].color = nodeColors[nodeId];
      // delete allNodes[nodeId].color;
      if (allNodes[nodeId].hiddenLabel !== undefined) {
        allNodes[nodeId].label = allNodes[nodeId].hiddenLabel;
        allNodes[nodeId].hiddenLabel = undefined;
      }
    }
    highlightActive = false;
  }

  // transform the object into an array
  var updateArray = [];
  if (params.nodes.length > 0) {
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        // console.log(allNodes[nodeId]);
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  } else {
    // console.log("Nothing was selected");
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        // console.log(allNodes[nodeId]);
        // allNodes[nodeId].color = {};
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  }
}

function filterHighlight(params) {
  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
  // if something is selected:
  if (params.nodes.length > 0) {
    filterActive = true;
    let selectedNodes = params.nodes;

    // hiding all nodes and saving the label
    for (let nodeId in allNodes) {
      allNodes[nodeId].hidden = true;
      if (allNodes[nodeId].savedLabel === undefined) {
        allNodes[nodeId].savedLabel = allNodes[nodeId].label;
        allNodes[nodeId].label = undefined;
      }
    }

    for (let i=0; i < selectedNodes.length; i++) {
      allNodes[selectedNodes[i]].hidden = false;
      if (allNodes[selectedNodes[i]].savedLabel !== undefined) {
        allNodes[selectedNodes[i]].label = allNodes[selectedNodes[i]].savedLabel;
        allNodes[selectedNodes[i]].savedLabel = undefined;
      }
    }

  } else if (filterActive === true) {
    // reset all nodes
    for (let nodeId in allNodes) {
      allNodes[nodeId].hidden = false;
      if (allNodes[nodeId].savedLabel !== undefined) {
        allNodes[nodeId].label = allNodes[nodeId].savedLabel;
        allNodes[nodeId].savedLabel = undefined;
      }
    }
    filterActive = false;
  }

  // transform the object into an array
  var updateArray = [];
  if (params.nodes.length > 0) {
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  } else {
    for (let nodeId in allNodes) {
      if (allNodes.hasOwnProperty(nodeId)) {
        updateArray.push(allNodes[nodeId]);
      }
    }
    nodes.update(updateArray);
  }
}

function selectNode(nodes) {
  network.selectNodes(nodes);
  neighbourhoodHighlight({ nodes: nodes });
  return nodes;
}

function selectNodes(nodes) {
  network.selectNodes(nodes);
  filterHighlight({nodes: nodes});
  return nodes;
}
let checker = (array, contains) => contains.every(v => array.includes(v));

function highlightFilter(filter, filter2) {
  let selectedNodes = []
  let selectedProp1 = filter['property']
  let selectedProp2 = filter2['property']
  let filterValues1 = filter['value'];
  let filterValues2 = filter2['value'];
  let allEdges = edges.get({returnType: 'object'});

  if (filterValues1.length > 0 && filterValues2.length === 0) {
    for (let edge in allEdges) {
      if (allEdges[edge][selectedProp1]) {
        let valuesInString = allEdges[edge][selectedProp1].split(',').map(value => value.trim());
        
        // Check if all filterValues1 are present in valuesInString
        if (checker(valuesInString, filterValues1)) {
          selectedNodes.push(allEdges[edge]['from']);
          selectedNodes.push(allEdges[edge]['to']);
        }
      }
    }
  } else if (filterValues2.length > 0 && filterValues1.length === 0) {
    for (let edge in allEdges) {
      if (allEdges[edge][selectedProp2]) {
        let valuesInString = allEdges[edge][selectedProp2].split(',').map(value => value.trim());
        
        // Check if all filterValues1 are present in valuesInString
        if (checker(valuesInString, filterValues2)) {
          selectedNodes.push(allEdges[edge]['from']);
          selectedNodes.push(allEdges[edge]['to']);
        }
      }
    }
  } else if (filterValues1.length > 0 && filterValues2.length > 0) {
      for (let edge in allEdges) {
        if (allEdges[edge][selectedProp1] && allEdges[edge][selectedProp2]) {
          let valuesInString1 = allEdges[edge][selectedProp1].split(',').map(value => value.trim());
          let valuesInString2 = allEdges[edge][selectedProp2].split(',').map(value => value.trim());

          if (checker(valuesInString1, filterValues1) && checker(valuesInString2, filterValues2)) {
            selectedNodes.push(allEdges[edge]['from']);
            selectedNodes.push(allEdges[edge]['to']);
          }
        }
      }
  }
  selectNodes(selectedNodes)
}
</script>
    <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/dist/vis-network.min.css" integrity="sha512-WgxfT5LWjfszlPHXRmBWHkV2eceiWTOBvrKCNbdgDYTHrT2AeLCGbF4sZlZw3UMN3WtL0tGUoIAKsu8mllg/XA==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer" />
    <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/vis-network.min.js" integrity="sha512-LnvoEWDFrqGHlHmDD2101OrLcbsfkrzoSpvtSQtxK3RMnRV0eOkhhBN2dXHKRrUU8p2DGRTk35n4O8nWSVe1mQ==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer"></script>
    <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/tom-select/2.0.0-rc.4/css/tom-select.min.css" integrity="sha512-43fHB3GLgZfz8QXl1RPQ8O66oIgv3po9cJ5erMt1c4QISq9dYb195T3vr5ImnJPXuVroKcGBPXBFKETW8jrPNQ==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer" />
    <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/tom-select/2.0.0-rc.4/js/tom-select.complete.js" integrity="sha512-jeF9CfnvzDiw9G9xiksVjxR2lib44Gnovvkv+3CgCG6NXCD4gqlA5nDAVW5WjpA+i+/zKsUWV5xNEbW1X/HH0Q==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer"></script>
    <center>
        <h1></h1>
    </center>
    <!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
  <script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->
    <link href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/css/bootstrap.min.css" rel="stylesheet" integrity="sha384-eOJMYsd53ii+scO/bJGFsiCZc+5NDVN2yr8+0RDqr0Ql0h+rP48ckxlpbzKgwra6" crossorigin="anonymous" />
    <script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/js/bootstrap.bundle.min.js" integrity="sha384-JEW9xMcG8R+pH31jmWH6WWP0WintQrMb4s7ZOdauHnUtxwoG2vI5DkLtS3qm9Ekf" crossorigin="anonymous"></script>
    <center>
        <h1></h1>
    </center>
    <style type="text/css">
    #mynetwork {
        width: 100%;
        height: 560px;
        background-color: #FFFFFF;
        border: 1px solid lightgray;
        position: relative;
        float: left;
    }

    #loadingBar {
        position: absolute;
        top: 0px;
        left: 0px;
        width: 100%;
        height: 560px;
        background-color: rgba(200, 200, 200, 0.8);
        -webkit-transition: all 0.5s ease;
        -moz-transition: all 0.5s ease;
        -ms-transition: all 0.5s ease;
        -o-transition: all 0.5s ease;
        transition: all 0.5s ease;
        opacity: 1;
    }

    #bar {
        position: absolute;
        top: 0px;
        left: 0px;
        width: 20px;
        height: 20px;
        margin: auto auto auto auto;
        border-radius: 11px;
        border: 2px solid rgba(30, 30, 30, 0.05);
        background: rgb(0, 173, 246);
        /* Old browsers */
        box-shadow: 2px 0px 4px rgba(0, 0, 0, 0.4);
    }

    #border {
        position: absolute;
        top: 10px;
        left: 10px;
        width: 500px;
        height: 23px;
        margin: auto auto auto auto;
        box-shadow: 0px 0px 4px rgba(0, 0, 0, 0.2);
        border-radius: 10px;
    }

    #text {
        position: absolute;
        top: 8px;
        left: 530px;
        width: 30px;
        height: 50px;
        margin: auto auto auto auto;
        font-size: 22px;
        color: #000000;
    }

    div.outerBorder {
        position: relative;
        top: 400px;
        width: 600px;
        height: 44px;
        margin: auto auto auto auto;
        border: 8px solid rgba(0, 0, 0, 0.1);
        background: rgb(252, 252, 252);
        /* Old browsers */
        background: -moz-linear-gradient(top, rgba(252, 252, 252, 1) 0%, rgba(237, 237, 237, 1) 100%);
        /* FF3.6+ */
        background: -webkit-gradient(linear, left top, left bottom, color-stop(0%, rgba(252, 252, 252, 1)), color-stop(100%, rgba(237, 237, 237, 1)));
        /* Chrome,Safari4+ */
        background: -webkit-linear-gradient(top, rgba(252, 252, 252, 1) 0%, rgba(237, 237, 237, 1) 100%);
        /* Chrome10+,Safari5.1+ */
        background: -o-linear-gradient(top, rgba(252, 252, 252, 1) 0%, rgba(237, 237, 237, 1) 100%);
        /* Opera 11.10+ */
        background: -ms-linear-gradient(top, rgba(252, 252, 252, 1) 0%, rgba(237, 237, 237, 1) 100%);
        /* IE10+ */
        background: linear-gradient(to bottom, rgba(252, 252, 252, 1) 0%, rgba(237, 237, 237, 1) 100%);
        /* W3C */
        filter: progid:DXImageTransform.Microsoft.gradient(startColorstr='#fcfcfc', endColorstr='#ededed', GradientType=0);
        /* IE6-9 */
        border-radius: 72px;
        box-shadow: 0px 0px 10px rgba(0, 0, 0, 0.2);
    }
    </style>
</head>

<body>
    <div class="card" style="width: 100%">
        <div id="select-menu" class="card-header">
            <div class="row no-gutters">
                <div class="col-10 pb-2">
                    <select class="form-select" aria-label="Default select example" onchange="selectNode([this.value]);" id="select-node" placeholder="Select node...">
                        <option selected>Seleccione un Actor</option>
                    </select>
                </div>
                <div class="col-2 pb-2">
                    <button type="button" class="btn btn-primary btn-block" onclick="nodeControl.clear(); neighbourhoodHighlight({nodes: []});">Resetear Selección</button>
                </div>
            </div>
        </div>
        <div id="filter-menu" class="card-header">
            <div class="row no-gutters">
                <div class="col-4 pb-2">
                    <select class="form-select" aria-label="Default select example" onchange="updateFilter(this.value, 'property')" id="select-property">
                        <option value="">Seleccione una Propiedad...</option>
                        <option value="Año">Año</option>
                        <option value="Escala">Escala</option>
                        <option value="Tipo">Tipo de Conexión</option>
                    </select>
                </div>
                <div class="col-5 pb-2">
                    <select class="form-select" aria-label="Default select example" id="select-value">
                        <option value="">Seleccione Valor(es)...</option>
                    </select>
                </div>
                <div class="col-1 pb-2">
                    <button type="button" class="btn btn-primary btn-block" onclick="highlightFilter(filter, filter2);">Filtrar</button>
                </div>
                <div class="col-2 pb-2">
                    <button type="button" class="btn btn-primary btn-block" onclick="clearFilter(true)">Resetear Selección</button>
                </div>
            </div>
        </div>
        <div id="filter-menu2" class="card-header">
            <div class="row no-gutters">
                <div class="col-4 pb-2">
                    <select class="form-select" aria-label="Default select example" onchange="updateFilter2(this.value, 'property')" id="select-property2">
                        <option value="">Seleccione una Propiedad...</option>
                        <option value="Año">Año</option>
                        <option value="Escala">Escala</option>
                        <option value="Tipo">Tipo de Conexión</option>
                    </select>
                </div>
                <div class="col-5 pb-2">
                    <select class="form-select" aria-label="Default select example" id="select-value2">
                        <option value="">Seleccione Valor(es)...</option>
                    </select>
                </div>
                <div class="col-1 pb-2">
                    <button type="button" class="btn btn-primary btn-block" onclick="highlightFilter(filter, filter2);">Filtrar</button>
                </div>
                <div class="col-2 pb-2">
                    <button type="button" class="btn btn-primary btn-block" onclick="clearFilter2(true)">Resetear Selección</button>
                </div>
            </div>
        </div>
        <div id="mynetwork" class="card-body"></div>
    </div>
    <div id="loadingBar">
        <div class="outerBorder">
            <div id="text">0%</div>
            <div id="border">
                <div id="bar"></div>
            </div>
        </div>
    </div>
    <script type="text/javascript">
    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var allNodes;
    var allEdges;
    var nodeColors;
    var originalNodes;
    var network;
    var container;
    var options, data;
    var filter = {
        item: '',
        property: '',
        value: []
    };
    var filter2 = {
        item: '',
        property: '',
        value: []
    };
    let updateNodesIDS = function() {
        return function() {
            var stringArray = []
            for (let each in allNodes) {
                stringArray.push(each);
            }
            stringArray.sort();
            for (let string of stringArray) {
                nodeControl.addOption({
                    value: string,
                    text: string
                })
            }
        }
    }
    nodeControl = new TomSelect("#select-node", {
        create: false,
        maxOptions: null,
        sortField: [{ field: '$score' }]
    });
    // explicitly using onItemAdd and this function as we need to save multiple values
    let updateValueFilter = function() {
        return function() {
            filter['value'].push(arguments[0])
        }
    }
    let updateValueFilter2 = function() {
        return function() {
            filter2['value'].push(arguments[0])
        }
    }
    let valueControl = new TomSelect("#select-value", {
        maxItems: null,
        valueField: 'id',
        labelField: 'title',
        searchField: 'title',
        create: false,
        sortField: {
            field: "text",
            direction: "asc"
        },
        onItemAdd: updateValueFilter()
    });
    let valueControl2 = new TomSelect("#select-value2", {
        maxItems: null,
        valueField: 'id',
        labelField: 'title',
        searchField: 'title',
        create: false,
        sortField: {
            field: "text",
            direction: "asc"
        },
        onItemAdd: updateValueFilter2()
    });
    let addValues = function() {
        return function() {
            // clear the current value options and add the selected attribute values
            // tom-select handles duplicates
            let selectedProperty = arguments[0];
            valueControl.clear();
            valueControl.clearOptions();
            filter['value'] = []
            var stringArray = [];
            for (let each in allEdges) {
                allEdges[each][selectedProperty].split(",").forEach(string => {
                    if (!stringArray.includes(string.trim())) {
                        stringArray.push(string.trim());
                    }
                });
            }
            stringArray.sort();
            for (let string of stringArray) {
                valueControl.addOption({
                    id: string,
                    title: string
                })
            }
        }
    };
    let addValues2 = function() {
        return function() {
            // clear the current value options and add the selected attribute values
            // tom-select handles duplicates
            let selectedProperty = arguments[0];
            valueControl2.clear();
            valueControl2.clearOptions();
            filter2['value'] = []
            var stringArray = [];
            for (let each in allEdges) {
                allEdges[each][selectedProperty].split(",").forEach(string => {
                    if (!stringArray.includes(string.trim())) {
                        stringArray.push(string.trim());
                    }
                });
            }
            stringArray.sort();
            for (let string of stringArray) {
                valueControl2.addOption({
                    id: string,
                    title: string
                })
            }
        }
    };
    let propControl = new TomSelect("#select-property", {
        valueField: 'id',
        labelField: 'title',
        searchField: 'title',
        create: false,
        sortField: {
            field: "text",
            direction: "asc"
        },
        onItemAdd: addValues()
    });
    let propControl2 = new TomSelect("#select-property2", {
        valueField: 'id',
        labelField: 'title',
        searchField: 'title',
        create: false,
        sortField: {
            field: "text",
            direction: "asc"
        },
        onItemAdd: addValues2()
    });

    function clearFilter(reset) {
        propControl.clear();
        valueControl.clear();
        valueControl.clearOptions();
        filter = {
            item: '',
            property: '',
            value: []
        }
        if (reset) {
            highlightFilter(filter, filter2);
        }
    }

    function clearFilter2(reset) {
        propControl2.clear();
        valueControl2.clear();
        valueControl2.clearOptions();
        filter2 = {
            item: '',
            property: '',
            value: []
        }
        if (reset) {
            highlightFilter(filter, filter2);
        }
    }

    function updateFilter(value, key) {
        // key could be 'item' or 'property' and value is as selected in dropdown
        filter['item'] = 'edge'
        filter[key] = value
    }

    function updateFilter2(value, key) {
        // key could be 'item' or 'property' and value is as selected in dropdown
        filter2['item'] = 'edge'
        filter2[key] = value
    }
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');



        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{ "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Uruguay", "label": "Uruguay", "shape": "dot", "size": 34.0, "title": "Uruguay\nN\u00famero actores conectados: 7\nN\u00famero de conexiones: 7" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "No indica", "label": "No indica", "shape": "dot", "size": 34.0, "title": "No indica\nN\u00famero actores conectados: 7\nN\u00famero de conexiones: 7" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Organizaci\u00f3n Latinoamericana de Solidaridad", "label": "Organizaci\u00f3n Latinoamericana de Solidaridad", "shape": "dot", "size": 29.5, "title": "Organizaci\u00f3n Latinoamericana de Solidaridad\nN\u00famero actores conectados: 4\nN\u00famero de conexiones: 6" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Partido Comunista Colombiano", "label": "Partido Comunista Colombiano", "shape": "dot", "size": 46.0, "title": "Partido Comunista Colombiano\nN\u00famero actores conectados: 15\nN\u00famero de conexiones: 35" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Partido Comunista de Venezuela", "label": "Partido Comunista de Venezuela", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Partido Comunista de Venezuela\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Organizaci\u00f3n de Solidaridad de los Pueblos de \u00c1frica, Asia y Am\u00e9rica Latina", "label": "Organizaci\u00f3n de Solidaridad de los Pueblos de \u00c1frica, Asia y Am\u00e9rica Latina", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Organizaci\u00f3n de Solidaridad de los Pueblos de \u00c1frica, Asia y Am\u00e9rica Latina\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Estudiante", "label": "Estudiante", "shape": "dot", "size": 29.5, "title": "Estudiante\nN\u00famero actores conectados: 4\nN\u00famero de conexiones: 23" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Cuba", "label": "Cuba", "shape": "dot", "size": 59.5, "title": "Cuba\nN\u00famero actores conectados: 24\nN\u00famero de conexiones: 88" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Alianza Nacional Popular", "label": "Alianza Nacional Popular", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Alianza Nacional Popular\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "URSS", "label": "URSS", "shape": "dot", "size": 49.0, "title": "URSS\nN\u00famero actores conectados: 17\nN\u00famero de conexiones: 43" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Partido Social Dem\u00f3crata Cristiano", "label": "Partido Social Dem\u00f3crata Cristiano", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Partido Social Dem\u00f3crata Cristiano\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Juventud Comunista URSS", "label": "Juventud Comunista URSS", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Juventud Comunista URSS\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Universidad del Atl\u00e1ntico", "label": "Universidad del Atl\u00e1ntico", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Universidad del Atl\u00e1ntico\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Universidad Libre", "label": "Universidad Libre", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Universidad Libre\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Ciudadanos", "label": "Ciudadanos", "shape": "dot", "size": 31.0, "title": "Ciudadanos\nN\u00famero actores conectados: 5\nN\u00famero de conexiones: 5" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Organizaci\u00f3n Continental Latinoamericana y Caribe\u00f1a de Estudiantes", "label": "Organizaci\u00f3n Continental Latinoamericana y Caribe\u00f1a de Estudiantes", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Organizaci\u00f3n Continental Latinoamericana y Caribe\u00f1a de Estudiantes\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Federaci\u00f3n Universitaria Nacional", "label": "Federaci\u00f3n Universitaria Nacional", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Federaci\u00f3n Universitaria Nacional\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Universidad Aut\u00f3noma Latinoamericana", "label": "Universidad Aut\u00f3noma Latinoamericana", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Universidad Aut\u00f3noma Latinoamericana\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Ciudadano", "label": "Ciudadano", "shape": "dot", "size": 29.5, "title": "Ciudadano\nN\u00famero actores conectados: 4\nN\u00famero de conexiones: 5" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Venezuela", "label": "Venezuela", "shape": "dot", "size": 29.5, "title": "Venezuela\nN\u00famero actores conectados: 4\nN\u00famero de conexiones: 6" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Guatemala", "label": "Guatemala", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Guatemala\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Bolivia", "label": "Bolivia", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Bolivia\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Sindicato Colombia Pretrolium Company", "label": "Sindicato Colombia Pretrolium Company", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Sindicato Colombia Pretrolium Company\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Juventud Comunista de Colombia", "label": "Juventud Comunista de Colombia", "shape": "dot", "size": 32.5, "title": "Juventud Comunista de Colombia\nN\u00famero actores conectados: 6\nN\u00famero de conexiones: 25" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Federaci\u00f3n Nacional de Juventudes Dem\u00f3cratas", "label": "Federaci\u00f3n Nacional de Juventudes Dem\u00f3cratas", "shape": "dot", "size": 32.5, "title": "Federaci\u00f3n Nacional de Juventudes Dem\u00f3cratas\nN\u00famero actores conectados: 6\nN\u00famero de conexiones: 6" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Juventud Liberal Nacional", "label": "Juventud Liberal Nacional", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Juventud Liberal Nacional\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Juventud Anapista", "label": "Juventud Anapista", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Juventud Anapista\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Juventud Nacional Conservadora", "label": "Juventud Nacional Conservadora", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Juventud Nacional Conservadora\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Juventud Movimiento Revolucionario Liberal", "label": "Juventud Movimiento Revolucionario Liberal", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Juventud Movimiento Revolucionario Liberal\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Vietnam", "label": "Vietnam", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Vietnam\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Juventud Dem\u00f3crata Cristiana", "label": "Juventud Dem\u00f3crata Cristiana", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Juventud Dem\u00f3crata Cristiana\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Universidad de Berkeley", "label": "Universidad de Berkeley", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Universidad de Berkeley\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Universidades de Colombia", "label": "Universidades de Colombia", "shape": "dot", "size": 46.0, "title": "Universidades de Colombia\nN\u00famero actores conectados: 15\nN\u00famero de conexiones: 15" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Universidad de Cornell", "label": "Universidad de Cornell", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Universidad de Cornell\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Universidades de La Habana, Cuba", "label": "Universidades de La Habana, Cuba", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Universidades de La Habana, Cuba\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Universidades de Per\u00fa", "label": "Universidades de Per\u00fa", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Universidades de Per\u00fa\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Universidades de M\u00e9xico", "label": "Universidades de M\u00e9xico", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Universidades de M\u00e9xico\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Universidades de Argentina", "label": "Universidades de Argentina", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Universidades de Argentina\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Universidades de Chile", "label": "Universidades de Chile", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Universidades de Chile\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Universidades de Ecuador", "label": "Universidades de Ecuador", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Universidades de Ecuador\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Universidades de Venezuela", "label": "Universidades de Venezuela", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Universidades de Venezuela\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Universidades de Brasil", "label": "Universidades de Brasil", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Universidades de Brasil\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Pablo Neruda", "label": "Pablo Neruda", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Pablo Neruda\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Jean Paul Sarte", "label": "Jean Paul Sarte", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Jean Paul Sarte\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Simone De Boveaire", "label": "Simone De Boveaire", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Simone De Boveaire\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Miguel Aangel Asturias", "label": "Miguel Aangel Asturias", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Miguel Aangel Asturias\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Daniel Cohn Bendit", "label": "Daniel Cohn Bendit", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Daniel Cohn Bendit\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Intelectual", "label": "Intelectual", "shape": "dot", "size": 46.0, "title": "Intelectual\nN\u00famero actores conectados: 15\nN\u00famero de conexiones: 15" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Sacerdote", "label": "Sacerdote", "shape": "dot", "size": 52.0, "title": "Sacerdote\nN\u00famero actores conectados: 19\nN\u00famero de conexiones: 20" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Campesino", "label": "Campesino", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Campesino\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 10" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "China", "label": "China", "shape": "dot", "size": 35.5, "title": "China\nN\u00famero actores conectados: 8\nN\u00famero de conexiones: 10" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional", "label": "Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional", "shape": "dot", "size": 40.0, "title": "Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional\nN\u00famero actores conectados: 11\nN\u00famero de conexiones: 20" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Movimiento Obrero Estudiantil y Campesino", "label": "Movimiento Obrero Estudiantil y Campesino", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Movimiento Obrero Estudiantil y Campesino\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Partido Comunista Marxista-Leninista", "label": "Partido Comunista Marxista-Leninista", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Partido Comunista Marxista-Leninista\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Frente Unido", "label": "Frente Unido", "shape": "dot", "size": 37.0, "title": "Frente Unido\nN\u00famero actores conectados: 9\nN\u00famero de conexiones: 9" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Diplom\u00e1tico", "label": "Diplom\u00e1tico", "shape": "dot", "size": 31.0, "title": "Diplom\u00e1tico\nN\u00famero actores conectados: 5\nN\u00famero de conexiones: 6" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Ej\u00e9rcito Popular de Liberaci\u00f3n", "label": "Ej\u00e9rcito Popular de Liberaci\u00f3n", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Ej\u00e9rcito Popular de Liberaci\u00f3n\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Ernesto Che Guevara", "label": "Ernesto Che Guevara", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Ernesto Che Guevara\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Artista", "label": "Artista", "shape": "dot", "size": 29.5, "title": "Artista\nN\u00famero actores conectados: 4\nN\u00famero de conexiones: 4" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "New York", "label": "New York", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "New York\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores de Cundinamarca", "label": "Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores de Cundinamarca", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores de Cundinamarca\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Congreso Eucar\u00edstico Internacional", "label": "Congreso Eucar\u00edstico Internacional", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Congreso Eucar\u00edstico Internacional\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Ciudadana", "label": "Ciudadana", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Ciudadana\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Sacerdote espa\u00f1ol", "label": "Sacerdote espa\u00f1ol", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Sacerdote espa\u00f1ol\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "M\u00e9xico", "label": "M\u00e9xico", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "M\u00e9xico\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Francia", "label": "Francia", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Francia\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Grupos armados de Colombia", "label": "Grupos armados de Colombia", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Grupos armados de Colombia\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Grupos armados de Venezuela", "label": "Grupos armados de Venezuela", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Grupos armados de Venezuela\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Congreso Internacional Comunista", "label": "Congreso Internacional Comunista", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Congreso Internacional Comunista\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Argentina", "label": "Argentina", "shape": "dot", "size": 29.5, "title": "Argentina\nN\u00famero actores conectados: 4\nN\u00famero de conexiones: 4" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Per\u00fa", "label": "Per\u00fa", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Per\u00fa\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 4" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Ecuador", "label": "Ecuador", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Ecuador\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 4" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Juventudes Comunistas de los pa\u00edses de Europa Oriental y de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica", "label": "Juventudes Comunistas de los pa\u00edses de Europa Oriental y de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Juventudes Comunistas de los pa\u00edses de Europa Oriental y de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Comit\u00e9 Ejecutivo del \"Comit\u00e9 Coordinador de Organizaciones Juveniles de Colombia (CCOJC)", "label": "Comit\u00e9 Ejecutivo del \"Comit\u00e9 Coordinador de Organizaciones Juveniles de Colombia (CCOJC)", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Comit\u00e9 Ejecutivo del \"Comit\u00e9 Coordinador de Organizaciones Juveniles de Colombia (CCOJC)\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Federaci\u00f3n Nacional de Choferes", "label": "Federaci\u00f3n Nacional de Choferes", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Federaci\u00f3n Nacional de Choferes\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Europa", "label": "Europa", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Europa\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Conferencia Mundial", "label": "Conferencia Mundial", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Conferencia Mundial\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Federaci\u00f3n Nacional de Trabajadores de Transporte de Colombia", "label": "Federaci\u00f3n Nacional de Trabajadores de Transporte de Colombia", "shape": "dot", "size": 31.0, "title": "Federaci\u00f3n Nacional de Trabajadores de Transporte de Colombia\nN\u00famero actores conectados: 5\nN\u00famero de conexiones: 5" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Federaci\u00f3n Internacional de Trabajadores del Transporte", "label": "Federaci\u00f3n Internacional de Trabajadores del Transporte", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Federaci\u00f3n Internacional de Trabajadores del Transporte\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Federaci\u00f3n Sindical Mundial", "label": "Federaci\u00f3n Sindical Mundial", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Federaci\u00f3n Sindical Mundial\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Consejo de los Sindicatos Sovi\u00e9ticos", "label": "Consejo de los Sindicatos Sovi\u00e9ticos", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Consejo de los Sindicatos Sovi\u00e9ticos\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Confederaci\u00f3n Internacional de Organizaciones Sindicales Libres", "label": "Confederaci\u00f3n Internacional de Organizaciones Sindicales Libres", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Confederaci\u00f3n Internacional de Organizaciones Sindicales Libres\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana", "label": "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana", "shape": "dot", "size": 32.5, "title": "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana\nN\u00famero actores conectados: 6\nN\u00famero de conexiones: 7" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Alianza Colombo-Alemana", "label": "Alianza Colombo-Alemana", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Alianza Colombo-Alemana\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Cuerpo diplom\u00e1tico URSS en Colombia", "label": "Cuerpo diplom\u00e1tico URSS en Colombia", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Cuerpo diplom\u00e1tico URSS en Colombia\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Varios", "label": "Varios", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Varios\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Conferencia Mundial de la Paz en la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana", "label": "Conferencia Mundial de la Paz en la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Conferencia Mundial de la Paz en la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Conferencia Internacional Comunista en Mosc\u00fa", "label": "Conferencia Internacional Comunista en Mosc\u00fa", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Conferencia Internacional Comunista en Mosc\u00fa\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Juventud Colombiana", "label": "Juventud Colombiana", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Juventud Colombiana\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Trabajadores en todas las ramas del transporte de Colombia", "label": "Trabajadores en todas las ramas del transporte de Colombia", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Trabajadores en todas las ramas del transporte de Colombia\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Comit\u00e9 Ejecutivo de la Confederaci\u00f3n de Trabajadores del Per\u00fa", "label": "Comit\u00e9 Ejecutivo de la Confederaci\u00f3n de Trabajadores del Per\u00fa", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Comit\u00e9 Ejecutivo de la Confederaci\u00f3n de Trabajadores del Per\u00fa\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Instituto Colombo-Sovi\u00e9tico", "label": "Instituto Colombo-Sovi\u00e9tico", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Instituto Colombo-Sovi\u00e9tico\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Instituto Colombo-Alem\u00e1n", "label": "Instituto Colombo-Alem\u00e1n", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Instituto Colombo-Alem\u00e1n\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Union de Marinos Mercantes", "label": "Union de Marinos Mercantes", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Union de Marinos Mercantes\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Federaci\u00f3n nacional de trabajadores del transporte", "label": "Federaci\u00f3n nacional de trabajadores del transporte", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Federaci\u00f3n nacional de trabajadores del transporte\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Federaci\u00f3n de Educadores de Colombia", "label": "Federaci\u00f3n de Educadores de Colombia", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Federaci\u00f3n de Educadores de Colombia\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Bulgaria", "label": "Bulgaria", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Bulgaria\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Checoslovaquia", "label": "Checoslovaquia", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Checoslovaquia\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Asociaci\u00f3n de Educadores de Cundinamarca", "label": "Asociaci\u00f3n de Educadores de Cundinamarca", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Asociaci\u00f3n de Educadores de Cundinamarca\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Acer\u00edas Paz del R\u00edo", "label": "Acer\u00edas Paz del R\u00edo", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Acer\u00edas Paz del R\u00edo\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Comunistas colombianos", "label": "Comunistas colombianos", "shape": "dot", "size": 35.5, "title": "Comunistas colombianos\nN\u00famero actores conectados: 8\nN\u00famero de conexiones: 13" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Estados Unidos", "label": "Estados Unidos", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Estados Unidos\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Miembros de Juventud rebelde generacion 70 (Venezuela)", "label": "Miembros de Juventud rebelde generacion 70 (Venezuela)", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Miembros de Juventud rebelde generacion 70 (Venezuela)\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Fundaci\u00f3n Cient\u00edfica Latinoamericana Camilo Torres", "label": "Fundaci\u00f3n Cient\u00edfica Latinoamericana Camilo Torres", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Fundaci\u00f3n Cient\u00edfica Latinoamericana Camilo Torres\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Hungr\u00eda", "label": "Hungr\u00eda", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Hungr\u00eda\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Sindicato de Trabajadores de la Sider\u00fargica de Medell\u00edn", "label": "Sindicato de Trabajadores de la Sider\u00fargica de Medell\u00edn", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Sindicato de Trabajadores de la Sider\u00fargica de Medell\u00edn\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Confederaci\u00f3n Sindical de Trabajadores de Colombia", "label": "Confederaci\u00f3n Sindical de Trabajadores de Colombia", "shape": "dot", "size": 29.5, "title": "Confederaci\u00f3n Sindical de Trabajadores de Colombia\nN\u00famero actores conectados: 4\nN\u00famero de conexiones: 11" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Centro Colombo-Cubano", "label": "Centro Colombo-Cubano", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Centro Colombo-Cubano\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Escuela Internacional de Mosc\u00fa", "label": "Escuela Internacional de Mosc\u00fa", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Escuela Internacional de Mosc\u00fa\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Mao Tse Tung", "label": "Mao Tse Tung", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Mao Tse Tung\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Fidel Castro", "label": "Fidel Castro", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Fidel Castro\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "VII Congreso Sindical Mundial", "label": "VII Congreso Sindical Mundial", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "VII Congreso Sindical Mundial\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Dirigentes sindicales del sector del transporte", "label": "Dirigentes sindicales del sector del transporte", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Dirigentes sindicales del sector del transporte\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Dirigentes sindicales de los maestros", "label": "Dirigentes sindicales de los maestros", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Dirigentes sindicales de los maestros\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Dirigentes sindicales de Singer", "label": "Dirigentes sindicales de Singer", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Dirigentes sindicales de Singer\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Dirigentes sindicales de Telecom", "label": "Dirigentes sindicales de Telecom", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Dirigentes sindicales de Telecom\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Tupamaros", "label": "Tupamaros", "shape": "dot", "size": 31.0, "title": "Tupamaros\nN\u00famero actores conectados: 5\nN\u00famero de conexiones: 17" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Movimiento Nacional de Liberaci\u00f3n de Colombia", "label": "Movimiento Nacional de Liberaci\u00f3n de Colombia", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Movimiento Nacional de Liberaci\u00f3n de Colombia\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Universidades", "label": "Universidades", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Universidades\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Chile", "label": "Chile", "shape": "dot", "size": 37.0, "title": "Chile\nN\u00famero actores conectados: 9\nN\u00famero de conexiones: 12" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Teatro", "label": "Teatro", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Teatro\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Obreros", "label": "Obreros", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Obreros\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Rep\u00fablica Socialista Sovi\u00e9tica de Bielorrusia", "label": "Rep\u00fablica Socialista Sovi\u00e9tica de Bielorrusia", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Rep\u00fablica Socialista Sovi\u00e9tica de Bielorrusia\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Gobierno", "label": "Gobierno", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Gobierno\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Consejo Mundial de Paz", "label": "Consejo Mundial de Paz", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Consejo Mundial de Paz\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Sindicalista", "label": "Sindicalista", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Sindicalista\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Docente", "label": "Docente", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Docente\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Brasil", "label": "Brasil", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Brasil\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Argelia", "label": "Argelia", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Argelia\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "M-19", "label": "M-19", "shape": "dot", "size": 46.0, "title": "M-19\nN\u00famero actores conectados: 15\nN\u00famero de conexiones: 79" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Universidad INCCA de Colombia", "label": "Universidad INCCA de Colombia", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Universidad INCCA de Colombia\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Fuerzas de izquierda", "label": "Fuerzas de izquierda", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Fuerzas de izquierda\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Paraguay", "label": "Paraguay", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Paraguay\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Brigada Sim\u00f3n Bol\u00edvar", "label": "Brigada Sim\u00f3n Bol\u00edvar", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Brigada Sim\u00f3n Bol\u00edvar\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 4" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Montoneros", "label": "Montoneros", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Montoneros\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 4" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Ej\u00e9rcito Revolucionario del Pueblo", "label": "Ej\u00e9rcito Revolucionario del Pueblo", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Ej\u00e9rcito Revolucionario del Pueblo\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Frente Sandinista para la Liberaci\u00f3n Nacional", "label": "Frente Sandinista para la Liberaci\u00f3n Nacional", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Frente Sandinista para la Liberaci\u00f3n Nacional\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Movimiento de Izquierda Revolucionaria", "label": "Movimiento de Izquierda Revolucionaria", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Movimiento de Izquierda Revolucionaria\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Partido Socialista de los Trabajadores", "label": "Partido Socialista de los Trabajadores", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Partido Socialista de los Trabajadores\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Universidad Patrice Lumumba - URSS", "label": "Universidad Patrice Lumumba - URSS", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Universidad Patrice Lumumba - URSS\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Estatal de Cuba", "label": "Estatal de Cuba", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Estatal de Cuba\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Escuelas T\u00e9cnicas de Nicaragua,", "label": "Escuelas T\u00e9cnicas de Nicaragua,", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Escuelas T\u00e9cnicas de Nicaragua,\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Nicaragua", "label": "Nicaragua", "shape": "dot", "size": 34.0, "title": "Nicaragua\nN\u00famero actores conectados: 7\nN\u00famero de conexiones: 30" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Comit\u00e9 Juvenil Sovi\u00e9tico para los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina", "label": "Comit\u00e9 Juvenil Sovi\u00e9tico para los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Comit\u00e9 Juvenil Sovi\u00e9tico para los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "El Salvador", "label": "El Salvador", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "El Salvador\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 2" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Amnistiado", "label": "Amnistiado", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Amnistiado\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Juventud Revolucionaria de Colombia", "label": "Juventud Revolucionaria de Colombia", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Juventud Revolucionaria de Colombia\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Festival Mundial de la Juventud", "label": "Festival Mundial de la Juventud", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Festival Mundial de la Juventud\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 11" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia", "label": "Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia", "shape": "dot", "size": 28.0, "title": "Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia\nN\u00famero actores conectados: 3\nN\u00famero de conexiones: 3" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Am\u00e9rica Latina", "label": "Am\u00e9rica Latina", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Am\u00e9rica Latina\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Encuentro de Dirigentes Juveniles de Am\u00e9rica Latina en Cuba", "label": "Encuentro de Dirigentes Juveniles de Am\u00e9rica Latina en Cuba", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Encuentro de Dirigentes Juveniles de Am\u00e9rica Latina en Cuba\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 10" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Movimiento Camilo Torres Restrepo", "label": "Movimiento Camilo Torres Restrepo", "shape": "dot", "size": 26.5, "title": "Movimiento Camilo Torres Restrepo\nN\u00famero actores conectados: 2\nN\u00famero de conexiones: 4" }, { "color": "#FED801", "font": { "color": "black" }, "id": "Movimientos C\u00edvicos", "label": "Movimientos C\u00edvicos", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Movimientos C\u00edvicos\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Alfaro Vive Carajo", "label": "Alfaro Vive Carajo", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Alfaro Vive Carajo\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Corea del Norte", "label": "Corea del Norte", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Corea del Norte\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Panam\u00e1", "label": "Panam\u00e1", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Panam\u00e1\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }, { "color": "#DF0914", "font": { "color": "black" }, "id": "Espa\u00f1a", "label": "Espa\u00f1a", "shape": "dot", "size": 25.0, "title": "Espa\u00f1a\nN\u00famero actores conectados: 1\nN\u00famero de conexiones: 1" }]);
        edges = new vis.DataSet([{ "A\u00f1o": "1967", "Escala": "Local", "Tipo": "Propaganda", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Uruguay", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1967\nTipo de Conexi\u00f3n: Propaganda\n Numero de conexiones: 1", "to": "No indica", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1967", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Informaci\u00f3n, Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Organizaci\u00f3n Latinoamericana de Solidaridad", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1967\nTipo de Conexi\u00f3n: Informaci\u00f3n, Solidaridad\n Numero de conexiones: 3", "to": "Partido Comunista Colombiano", "value": 1.5 }, { "A\u00f1o": "1967, 1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Solidaridad, Pol\u00edtico", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Partido Comunista de Venezuela", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1967, 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad, Pol\u00edtico\n Numero de conexiones: 2", "to": "Partido Comunista Colombiano", "value": 1.25 }, { "A\u00f1o": "1967", "Escala": "Global", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Organizaci\u00f3n de Solidaridad de los Pueblos de \u00c1frica, Asia y Am\u00e9rica Latina", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1967\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "Partido Comunista Colombiano", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1967", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Organizaci\u00f3n Latinoamericana de Solidaridad", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1967\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "Estudiante", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1967", "Escala": "Local", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1967\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "Alianza Nacional Popular", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1967", "Escala": "Local", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "URSS", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1967\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "Alianza Nacional Popular", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1967", "Escala": "Local", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1967\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "Partido Social Dem\u00f3crata Cristiano", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1967", "Escala": "Local", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "URSS", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1967\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "Partido Social Dem\u00f3crata Cristiano", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1967", "Escala": "Local", "Tipo": "Viaje", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Juventud Comunista URSS", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1967\nTipo de Conexi\u00f3n: Viaje\n Numero de conexiones: 1", "to": "Universidad del Atl\u00e1ntico", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1967", "Escala": "Local", "Tipo": "Viaje", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Juventud Comunista URSS", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1967\nTipo de Conexi\u00f3n: Viaje\n Numero de conexiones: 1", "to": "Universidad Libre", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1967", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Organizaci\u00f3n Latinoamericana de Solidaridad", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1967\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "Ciudadanos", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1967", "Escala": "Local", "Tipo": "Movilizaci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Organizaci\u00f3n Continental Latinoamericana y Caribe\u00f1a de Estudiantes", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1967\nTipo de Conexi\u00f3n: Movilizaci\u00f3n\n Numero de conexiones: 1", "to": "Federaci\u00f3n Universitaria Nacional", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1967", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1967\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "Universidad Aut\u00f3noma Latinoamericana", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1967, 1969", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar, Cultural", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1967, 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar, Cultural\n Numero de conexiones: 2", "to": "Ciudadano", "value": 1.25 }, { "A\u00f1o": "1967", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Venezuela", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1967\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "Ciudadano", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1967", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Guatemala", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1967\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "Ciudadano", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1967", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Bolivia", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1967\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "Ciudadano", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1967, 1985", "Escala": "Am\u00e9rica Latina, Local", "Tipo": "Militar, Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina, Local\nA\u00f1o: 1967, 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar, Evento\n Numero de conexiones: 2", "to": "Partido Comunista Colombiano", "value": 1.25 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Econ\u00f3mico", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Venezuela", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Econ\u00f3mico\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sindicato Colombia Pretrolium Company", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968, 1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Cultural, Viaje", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "URSS", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968, 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Cultural, Viaje\n Numero de conexiones: 2", "to": "Juventud Comunista de Colombia", "value": 1.25 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Federaci\u00f3n Nacional de Juventudes Dem\u00f3cratas", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Juventud Liberal Nacional", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Federaci\u00f3n Nacional de Juventudes Dem\u00f3cratas", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Juventud Anapista", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Federaci\u00f3n Nacional de Juventudes Dem\u00f3cratas", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Juventud Nacional Conservadora", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Federaci\u00f3n Nacional de Juventudes Dem\u00f3cratas", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Juventud Movimiento Revolucionario Liberal", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Federaci\u00f3n Nacional de Juventudes Dem\u00f3cratas", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Juventud Comunista de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Vietnam", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "Juventud Comunista de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Federaci\u00f3n Nacional de Juventudes Dem\u00f3cratas", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Juventud Dem\u00f3crata Cristiana", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidad de Berkeley", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Universidades de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidad de Cornell", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Universidades de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de La Habana, Cuba", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Universidades de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de Per\u00fa", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Universidades de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de M\u00e9xico", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Universidades de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de Argentina", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Universidades de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de Chile", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Universidades de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de Ecuador", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Universidades de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de Venezuela", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Universidades de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de Brasil", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Universidades de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Pablo Neruda", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Universidades de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Jean Paul Sarte", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Universidades de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Simone De Boveaire", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Universidades de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Miguel Aangel Asturias", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Universidades de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Daniel Cohn Bendit", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Universidades de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidad de Berkeley", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Intelectual", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidad de Cornell", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Intelectual", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de La Habana, Cuba", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Intelectual", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de Per\u00fa", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Intelectual", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de M\u00e9xico", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Intelectual", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de Argentina", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Intelectual", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de Chile", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Intelectual", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de Ecuador", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Intelectual", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de Venezuela", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Intelectual", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de Brasil", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Intelectual", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Pablo Neruda", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Intelectual", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Jean Paul Sarte", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Intelectual", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Simone De Boveaire", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Intelectual", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Miguel Aangel Asturias", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Intelectual", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Daniel Cohn Bendit", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Intelectual", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidad de Berkeley", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sacerdote", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidad de Cornell", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sacerdote", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de La Habana, Cuba", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sacerdote", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de Per\u00fa", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sacerdote", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de M\u00e9xico", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sacerdote", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de Argentina", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sacerdote", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de Chile", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sacerdote", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de Ecuador", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sacerdote", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de Venezuela", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sacerdote", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidades de Brasil", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sacerdote", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Pablo Neruda", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sacerdote", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Jean Paul Sarte", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sacerdote", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Simone De Boveaire", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sacerdote", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Miguel Aangel Asturias", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sacerdote", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Daniel Cohn Bendit", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sacerdote", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 10", "to": "Campesino", "value": 3.25 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Pol\u00edtico", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "China", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Pol\u00edtico\n Numero de conexiones: 1", "to": "Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Pol\u00edtico", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "China", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Pol\u00edtico\n Numero de conexiones: 1", "to": "Movimiento Obrero Estudiantil y Campesino", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Pol\u00edtico, No indica", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "China", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Pol\u00edtico, No indica\n Numero de conexiones: 2", "to": "Partido Comunista Marxista-Leninista", "value": 1.25 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Pol\u00edtico", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "China", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Pol\u00edtico\n Numero de conexiones: 1", "to": "Frente Unido", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968, 1969, 1974, 1976, 1978, 1985", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Pol\u00edtico, Militar, Epistolar, Viaje, Educaci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968, 1969, 1974, 1976, 1978, 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Pol\u00edtico, Militar, Epistolar, Viaje, Educaci\u00f3n\n Numero de conexiones: 9", "to": "Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional", "value": 3.0 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Pol\u00edtico", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Pol\u00edtico\n Numero de conexiones: 1", "to": "Movimiento Obrero Estudiantil y Campesino", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Pol\u00edtico", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Pol\u00edtico\n Numero de conexiones: 1", "to": "Partido Comunista Marxista-Leninista", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Pol\u00edtico", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Pol\u00edtico\n Numero de conexiones: 1", "to": "Frente Unido", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Propaganda", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Propaganda\n Numero de conexiones: 2", "to": "Sacerdote", "value": 1.25 }, { "A\u00f1o": "1968, 1974", "Escala": "Local, Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Venezuela", "title": "Escala: Local, Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968, 1974\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 2", "to": "Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional", "value": 1.25 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "No indica", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "China", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: No indica\n Numero de conexiones: 1", "to": "Diplom\u00e1tico", "value": 1 }, { "A\u00f1o": ", 1969", "Escala": "Global", "Tipo": "No indica, Propaganda", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "China", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: , 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: No indica, Propaganda\n Numero de conexiones: 2", "to": "Ej\u00e9rcito Popular de Liberaci\u00f3n", "value": 1.25 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Cultural", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Ernesto Che Guevara", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Cultural\n Numero de conexiones: 1", "to": "Artista", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Cultural", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Cultural\n Numero de conexiones: 1", "to": "Artista", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Cultural", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "URSS", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Cultural\n Numero de conexiones: 1", "to": "Artista", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Cultural", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "New York", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Cultural\n Numero de conexiones: 1", "to": "Artista", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Vietnam", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "Federaci\u00f3n Sindical de Trabajadores de Cundinamarca", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Congreso Eucar\u00edstico Internacional", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Ciudadana", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Congreso Eucar\u00edstico Internacional", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sacerdote", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968, 1970", "Escala": "Global", "Tipo": "Educaci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "URSS", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968, 1970\nTipo de Conexi\u00f3n: Educaci\u00f3n\n Numero de conexiones: 19", "to": "Estudiante", "value": 5.5 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Epistolar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Epistolar\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sacerdote espa\u00f1ol", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Epistolar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "URSS", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Epistolar\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sacerdote espa\u00f1ol", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Global", "Tipo": "Epistolar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "China", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Epistolar\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sacerdote espa\u00f1ol", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "M\u00e9xico", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "Frente Unido", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Francia", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "Frente Unido", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Uruguay", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "Frente Unido", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "Grupos armados de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1968", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Grupos armados de Venezuela", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1968\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "Grupos armados de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Congreso Internacional Comunista", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Partido Comunista Colombiano", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969, 1985", "Escala": "Global, Local", "Tipo": "Evento, Educaci\u00f3n, Econ\u00f3mico, Conmemoraci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "URSS", "title": "Escala: Global, Local\nA\u00f1o: 1969, 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento, Educaci\u00f3n, Econ\u00f3mico, Conmemoraci\u00f3n\n Numero de conexiones: 6", "to": "Partido Comunista Colombiano", "value": 2.25 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Pol\u00edtico", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Argentina", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Pol\u00edtico\n Numero de conexiones: 1", "to": "Frente Unido", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Pol\u00edtico", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Per\u00fa", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Pol\u00edtico\n Numero de conexiones: 1", "to": "Frente Unido", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Pol\u00edtico", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Ecuador", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Pol\u00edtico\n Numero de conexiones: 1", "to": "Frente Unido", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Pol\u00edtico", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Bolivia", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Pol\u00edtico\n Numero de conexiones: 1", "to": "Frente Unido", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Juventudes Comunistas de los pa\u00edses de Europa Oriental y de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Comit\u00e9 Ejecutivo del \"Comit\u00e9 Coordinador de Organizaciones Juveniles de Colombia (CCOJC)", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Juventudes Comunistas de los pa\u00edses de Europa Oriental y de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Partido Comunista Colombiano", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "URSS", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "Federaci\u00f3n Nacional de Choferes", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Pol\u00edtico", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Europa", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Pol\u00edtico\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sacerdote", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Conferencia Mundial", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Federaci\u00f3n Nacional de Trabajadores de Transporte de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Federaci\u00f3n Internacional de Trabajadores del Transporte", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Federaci\u00f3n Nacional de Trabajadores de Transporte de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Federaci\u00f3n Sindical Mundial", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Federaci\u00f3n Nacional de Trabajadores de Transporte de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Consejo de los Sindicatos Sovi\u00e9ticos", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Federaci\u00f3n Nacional de Trabajadores de Transporte de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Confederaci\u00f3n Internacional de Organizaciones Sindicales Libres", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Federaci\u00f3n Nacional de Trabajadores de Transporte de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Educaci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Educaci\u00f3n\n Numero de conexiones: 1", "to": "Alianza Colombo-Alemana", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Conmemoraci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuerpo diplom\u00e1tico URSS en Colombia", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Conmemoraci\u00f3n\n Numero de conexiones: 1", "to": "Varios", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Conferencia Mundial de la Paz en la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sacerdote", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Conferencia Mundial de la Paz en la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Partido Comunista Colombiano", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Conferencia Internacional Comunista en Mosc\u00fa", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Partido Comunista Colombiano", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969, 1985", "Escala": "Global, Local", "Tipo": "Educaci\u00f3n, Conmemoraci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana", "title": "Escala: Global, Local\nA\u00f1o: 1969, 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Educaci\u00f3n, Conmemoraci\u00f3n\n Numero de conexiones: 2", "to": "Partido Comunista Colombiano", "value": 1.25 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "Juventud Colombiana", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Per\u00fa", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "Juventud Colombiana", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Ecuador", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "Juventud Colombiana", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Movilizaci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Federaci\u00f3n Internacional de Trabajadores del Transporte", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Movilizaci\u00f3n\n Numero de conexiones: 1", "to": "Trabajadores en todas las ramas del transporte de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Movilizaci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Comit\u00e9 Ejecutivo de la Confederaci\u00f3n de Trabajadores del Per\u00fa", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Movilizaci\u00f3n\n Numero de conexiones: 1", "to": "Trabajadores en todas las ramas del transporte de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Cultural", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "URSS", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Cultural\n Numero de conexiones: 1", "to": "Instituto Colombo-Sovi\u00e9tico", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Cultural", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "URSS", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Cultural\n Numero de conexiones: 1", "to": "Instituto Colombo-Alem\u00e1n", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Conmemoraci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Conmemoraci\u00f3n\n Numero de conexiones: 1", "to": "Ciudadanos", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "URSS", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Union de Marinos Mercantes", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "URSS", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Federaci\u00f3n nacional de trabajadores del transporte", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Educaci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "URSS", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Educaci\u00f3n\n Numero de conexiones: 1", "to": "Federaci\u00f3n de Educadores de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Educaci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Bulgaria", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Educaci\u00f3n\n Numero de conexiones: 1", "to": "Federaci\u00f3n de Educadores de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Educaci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Checoslovaquia", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Educaci\u00f3n\n Numero de conexiones: 1", "to": "Federaci\u00f3n de Educadores de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Educaci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "URSS", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Educaci\u00f3n\n Numero de conexiones: 1", "to": "Asociaci\u00f3n de Educadores de Cundinamarca", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Educaci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Bulgaria", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Educaci\u00f3n\n Numero de conexiones: 1", "to": "Asociaci\u00f3n de Educadores de Cundinamarca", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Educaci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Checoslovaquia", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Educaci\u00f3n\n Numero de conexiones: 1", "to": "Asociaci\u00f3n de Educadores de Cundinamarca", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "URSS", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Acer\u00edas Paz del R\u00edo", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "URSS", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 3", "to": "Comunistas colombianos", "value": 1.5 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "China", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Comunistas colombianos", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Vietnam", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Comunistas colombianos", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Checoslovaquia", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Comunistas colombianos", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Estados Unidos", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 2", "to": "Comunistas colombianos", "value": 1.25 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Per\u00fa", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 2", "to": "Comunistas colombianos", "value": 1.25 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Venezuela", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 2", "to": "Comunistas colombianos", "value": 1.25 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Comunistas colombianos", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Miembros de Juventud rebelde generacion 70 (Venezuela)", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Fundaci\u00f3n Cient\u00edfica Latinoamericana Camilo Torres", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Hungr\u00eda", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sindicato de Trabajadores de la Sider\u00fargica de Medell\u00edn", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Hungr\u00eda", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Confederaci\u00f3n Sindical de Trabajadores de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Cultural", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Cultural\n Numero de conexiones: 1", "to": "Centro Colombo-Cubano", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Educaci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Escuela Internacional de Mosc\u00fa", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Educaci\u00f3n\n Numero de conexiones: 1", "to": "Partido Comunista Colombiano", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Local", "Tipo": "Propaganda", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Mao Tse Tung", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Propaganda\n Numero de conexiones: 1", "to": "Ciudadanos", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Local", "Tipo": "Propaganda", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Ernesto Che Guevara", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Propaganda\n Numero de conexiones: 1", "to": "Ciudadanos", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Local", "Tipo": "Propaganda", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Fidel Castro", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Propaganda\n Numero de conexiones: 1", "to": "Ciudadanos", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Federaci\u00f3n Sindical Mundial", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Confederaci\u00f3n Sindical de Trabajadores de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "VII Congreso Sindical Mundial", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Confederaci\u00f3n Sindical de Trabajadores de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Viaje", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Viaje\n Numero de conexiones: 1", "to": "Dirigentes sindicales del sector del transporte", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Viaje", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Viaje\n Numero de conexiones: 1", "to": "Dirigentes sindicales de los maestros", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Viaje", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Viaje\n Numero de conexiones: 1", "to": "Dirigentes sindicales de Singer", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Global", "Tipo": "Viaje", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Viaje\n Numero de conexiones: 1", "to": "Dirigentes sindicales de Telecom", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1969", "Escala": "Local", "Tipo": "Pol\u00edtico", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Tupamaros", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1969\nTipo de Conexi\u00f3n: Pol\u00edtico\n Numero de conexiones: 1", "to": "Movimiento Nacional de Liberaci\u00f3n de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1970", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Tupamaros", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1970\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "Universidades", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1970, 1976", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Solidaridad, Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Chile", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1970, 1976\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad, Militar\n Numero de conexiones: 2", "to": "Universidades", "value": 1.25 }, { "A\u00f1o": "1970", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Chile", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1970\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "Teatro", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1970", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Chile", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1970\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "Obreros", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1970", "Escala": "Global", "Tipo": "Educaci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Rep\u00fablica Socialista Sovi\u00e9tica de Bielorrusia", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1970\nTipo de Conexi\u00f3n: Educaci\u00f3n\n Numero de conexiones: 1", "to": "Gobierno", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1974", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Consejo Mundial de Paz", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1974\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Sindicalista", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1974", "Escala": "Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Consejo Mundial de Paz", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1974\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Docente", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1974", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Brasil", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1974\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1974", "Escala": "Global", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Argelia", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1974\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1974", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Chile", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1974\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1974", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Tupamaros", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1974\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1974", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Viaje", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1974\nTipo de Conexi\u00f3n: Viaje\n Numero de conexiones: 1", "to": "Ej\u00e9rcito Popular de Liberaci\u00f3n", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1974", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Chile", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1974\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "M-19", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1974", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Argentina", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1974\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "M-19", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1975", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Chile", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1975\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Universidad INCCA de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1975", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Asilo", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Uruguay", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1975\nTipo de Conexi\u00f3n: Asilo\n Numero de conexiones: 1", "to": "Universidad INCCA de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1975", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Chile", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1975\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 2", "to": "Estudiante", "value": 1.25 }, { "A\u00f1o": "1975", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Chile", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1975\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "Fuerzas de izquierda", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1975", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Asilo", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Tupamaros", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1975\nTipo de Conexi\u00f3n: Asilo\n Numero de conexiones: 1", "to": "Diplom\u00e1tico", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1975, 1976", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Asilo", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Chile", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1975, 1976\nTipo de Conexi\u00f3n: Asilo\n Numero de conexiones: 2", "to": "Diplom\u00e1tico", "value": 1.25 }, { "A\u00f1o": "1976", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Asilo", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Argentina", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1976\nTipo de Conexi\u00f3n: Asilo\n Numero de conexiones: 1", "to": "Diplom\u00e1tico", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1976", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Asilo", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Uruguay", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1976\nTipo de Conexi\u00f3n: Asilo\n Numero de conexiones: 1", "to": "Diplom\u00e1tico", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1976", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Argentina", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1976\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1976", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Paraguay", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1976\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1976", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Uruguay", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1976\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1976", "Escala": "Global", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Organizaci\u00f3n Latinoamericana de Solidaridad", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1976\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "No indica", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1978, 1980", "Escala": "Am\u00e9rica Latina, Local", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Tupamaros", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina, Local\nA\u00f1o: 1978, 1980\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 13", "to": "M-19", "value": 4.0 }, { "A\u00f1o": "1979", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Brigada Sim\u00f3n Bol\u00edvar", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1979\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "No indica", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1980", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Montoneros", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1980\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 3", "to": "M-19", "value": 1.5 }, { "A\u00f1o": "1980", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Ej\u00e9rcito Revolucionario del Pueblo", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1980\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "M-19", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1980", "Escala": "Am\u00e9rica Latina, Local", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Frente Sandinista para la Liberaci\u00f3n Nacional", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina, Local\nA\u00f1o: 1980\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 2", "to": "M-19", "value": 1.25 }, { "A\u00f1o": "1980", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1980\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "No indica", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1980, 1981", "Escala": "Am\u00e9rica Latina, Local", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina, Local\nA\u00f1o: 1980, 1981\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 38", "to": "M-19", "value": 10.25 }, { "A\u00f1o": "1980", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Movimiento de Izquierda Revolucionaria", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1980\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "M-19", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1980", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Brigada Sim\u00f3n Bol\u00edvar", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1980\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 3", "to": "Partido Socialista de los Trabajadores", "value": 1.5 }, { "A\u00f1o": "1984", "Escala": "Global", "Tipo": "Educaci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Universidad Patrice Lumumba - URSS", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1984\nTipo de Conexi\u00f3n: Educaci\u00f3n\n Numero de conexiones: 1", "to": "No indica", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1984", "Escala": "Global", "Tipo": "Educaci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Estatal de Cuba", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1984\nTipo de Conexi\u00f3n: Educaci\u00f3n\n Numero de conexiones: 1", "to": "No indica", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1984", "Escala": "Global", "Tipo": "Educaci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Escuelas T\u00e9cnicas de Nicaragua,", "title": "Escala: Global\nA\u00f1o: 1984\nTipo de Conexi\u00f3n: Educaci\u00f3n\n Numero de conexiones: 1", "to": "No indica", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Educaci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Educaci\u00f3n\n Numero de conexiones: 8", "to": "Confederaci\u00f3n Sindical de Trabajadores de Colombia", "value": 2.75 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Am\u00e9rica Latina, Local", "Tipo": "Viaje, Conmemoraci\u00f3n, Solidaridad, Educaci\u00f3n, Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Nicaragua", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina, Local\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Viaje, Conmemoraci\u00f3n, Solidaridad, Educaci\u00f3n, Evento\n Numero de conexiones: 11", "to": "Partido Comunista Colombiano", "value": 3.5 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Local", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Comit\u00e9 Juvenil Sovi\u00e9tico para los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Juventud Comunista de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Nicaragua", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 12", "to": "M-19", "value": 3.75 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "El Salvador", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "Amnistiado", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Local", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Francia", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Juventud Revolucionaria de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Local, Global", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Festival Mundial de la Juventud", "title": "Escala: Local, Global\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 10", "to": "Juventud Comunista de Colombia", "value": 3.25 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Local", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Festival Mundial de la Juventud", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Estudiante", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Local", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Local", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Nicaragua", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Local", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "URSS", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Local", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Am\u00e9rica Latina", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "M-19", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Local", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Uruguay", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "M-19", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Local, Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Ecuador", "title": "Escala: Local, Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 2", "to": "M-19", "value": 1.25 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Encuentro de Dirigentes Juveniles de Am\u00e9rica Latina en Cuba", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 10", "to": "Juventud Comunista de Colombia", "value": 3.25 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Local", "Tipo": "Conmemoraci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Nicaragua", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Conmemoraci\u00f3n\n Numero de conexiones: 1", "to": "Universidad del Atl\u00e1ntico", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Am\u00e9rica Latina, Local", "Tipo": "Solidaridad, Econ\u00f3mico", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Nicaragua", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina, Local\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad, Econ\u00f3mico\n Numero de conexiones: 3", "to": "Movimiento Camilo Torres Restrepo", "value": 1.5 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Local", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Nicaragua", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "Varios", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Local", "Tipo": "Educaci\u00f3n", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Cuba", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Educaci\u00f3n\n Numero de conexiones: 1", "to": "Movimiento Camilo Torres Restrepo", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Local", "Tipo": "Solidaridad", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Nicaragua", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Solidaridad\n Numero de conexiones: 1", "to": "Movimientos C\u00edvicos", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Local", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Alfaro Vive Carajo", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "M-19", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Local", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "El Salvador", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Partido Comunista Colombiano", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Local", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Uruguay", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Partido Comunista Colombiano", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Local", "Tipo": "Evento", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Corea del Norte", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Evento\n Numero de conexiones: 1", "to": "Partido Comunista Colombiano", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Local", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Montoneros", "title": "Escala: Local\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Nacional", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Militar", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Panam\u00e1", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Militar\n Numero de conexiones: 1", "to": "M-19", "value": 1 }, { "A\u00f1o": "1985", "Escala": "Am\u00e9rica Latina", "Tipo": "Pol\u00edtico", "color": { "color": "#757574", "highlight": "#000000", "hover": "#000000", "opacity": 0.85 }, "from": "Espa\u00f1a", "title": "Escala: Am\u00e9rica Latina\nA\u00f1o: 1985\nTipo de Conexi\u00f3n: Pol\u00edtico\n Numero de conexiones: 1", "to": "M-19", "value": 1 }]);

        nodeColors = {};
        allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
        for (nodeId in allNodes) {
            nodeColors[nodeId] = allNodes[nodeId].color;
        }
        allEdges = edges.get({ returnType: "Object" });
        // adding nodes and edges to the graph
        data = { nodes: nodes, edges: edges };

        var options = {
            "configure": {
                "enabled": false
            },
            "edges": {
                "color": {
                    "inherit": true
                },
                "smooth": {
                    "enabled": true,
                    "type": "dynamic"
                }
            },
            "interaction": {
                "dragNodes": true,
                "hideEdgesOnDrag": false,
                "hideNodesOnDrag": false,
                "hover": true,
                "multiselect": true
            },
            "physics": {
                "barnesHut": {
                    "avoidOverlap": 0.65,
                    "centralGravity": 0.3,
                    "damping": 0.087,
                    "gravitationalConstant": -3500,
                    "springConstant": 0.035,
                    "springLength": 190
                },
                "enabled": true,
                "stabilization": {
                    "enabled": true,
                    "fit": true,
                    "iterations": 1000,
                    "onlyDynamicEdges": false,
                    "updateInterval": 50
                }
            }
        };
        network = new vis.Network(container, data, options);
        network.on("selectNode", neighbourhoodHighlight);
        network.on("deselectNode", function(params) {
            neighbourhoodHighlight({ nodes: [] });
            nodeControl.clear()
        });
        network.on("stabilizationProgress", function(params) {
            document.getElementById('loadingBar').removeAttribute("style");
            var maxWidth = 496;
            var minWidth = 20;
            var widthFactor = params.iterations / params.total;
            var width = Math.max(minWidth, maxWidth * widthFactor);
            document.getElementById('bar').style.width = width + 'px';
            document.getElementById('text').innerHTML = Math.round(widthFactor * 100) + '%';
        });
        network.once("stabilizationIterationsDone", function() {
            document.getElementById('text').innerHTML = '100%';
            document.getElementById('bar').style.width = '496px';
            document.getElementById('loadingBar').style.opacity = 0;
            // really clean the dom element
            setTimeout(function() { document.getElementById('loadingBar').style.display = 'none'; }, 500);
        });
        return network;
    }
    drawGraph();
    updateNodesIDS()();
    </script>
</body>

</html>